%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Education}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cventries}

	%---------------------------------------------------------
	\cventry{B.S. en Ciencias de la Computación} % Degree
	{OSS University} % Institution
	{Remoto} % Location
	{Jul. 2023 {-} Presente} % Date(s)
	{
		\begin{cvitems} % Description(s) bullet points
      \item {Cursos avanzados en ciencias de la computación y desarrollo de software, como compromiso con una mejora continua de mis habilidades.}
		\end{cvitems}
	}

	%---------------------------------------------------------
	\cventry{M.S. en Ingeniería Industrial} % Degree
	{UniAndes (Universidad de los Andes)} % Institution
	{Bogotá, Colombia} % Location
	{Ago. 2021 {-} Oct. 2023} % Date(s)
	{
		\begin{cvitems} % Description(s) bullet points
			\item {Obtuve una beca completa otorgada a estudiantes con desempeño académico excepcional.}
			\item {Trabajé como asistente de investigación y en cursos de Ciencia de Datos, Analítica y Desarrollo de Software.}
		\end{cvitems}
	}

	%---------------------------------------------------------
	\cventry{Opción en Matemáticas} % Degree
	{UniAndes (Universidad de los Andes)} % Institution
	{Bogotá, Colombia} % Location
	{Ene. 2020 {-} Jul. 2021} % Date(s)
	{
		\begin{cvitems} % Description(s) bullet points
			\item {Tomé cursos adicionales en Teoría de la Computación, Lógica y Matemáticas Estructurales, y Álgebra Abstracta.}
		\end{cvitems}
	}

	%---------------------------------------------------------
	\cventry{B.S. en Ingeniería Industrial} % Degree
	{UniAndes (University de los Andes)} % Institution
	{Bogotá, Colombia} % Location
	{Ene. 2017 {-} Jul. 2021} % Date(s)
	{
		\begin{cvitems} % Description(s) bullet points
			\item {Obtuve créditos adicionales en materias de Ciencias de la Computación y Analítica.}
			\item {Fui monitor de clase en varias materias de Analítica, Matemáticas y Desarrollo de Software.}
			\item {Recibí un reconocimiento gubernamental por obtener un alto puntaje en los exámenes nacionales estandarizados de educación superior para ingeniería.}
		\end{cvitems}
	}

	%---------------------------------------------------------
\end{cventries}
