%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Experience}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cventries}

	%---------------------------------------------------------
	\cventry{Ingeniero de Datos Senior} % Job title
	{Contract / Consultant} % Organization
	{Remoto} % Location
	{Dic. 2023 {-} Presente} % Date(s)
	{
		\begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
			\item {Administré bases de datos SQL Server y desarrollé soluciones de Data Warehouse para ser utilizadas por analistas de negocio y herramientas internas de la empresa.}
			\item {Realicé análisis de inteligencia de negocios sobre diversos KPIs y OKRs, reportando directamente a ejecutivos y liderando un equipo de analistas.}
			\item {Desarrollé herramientas internas, tanto sin interfaz como con GUI, para la detección de fraude y abandono de clientes mediante técnicas de aprendizaje automático, así como para la automatización de reembolsos utilizando investigación de operaciones.}
			\item {Construí dashboards interactivos en Tableau y Dash, los cuales eran revisados frecuentemente por el CEO.}
			\item {Desplegué herramientas internas utilizando Airflow, Docker y SSIS para mejorar la eficiencia operativa.}
			\item {Realicé análisis de mercado sobre promociones, probabilidades y estrategias generales, participando en reuniones de alto nivel.}
			\item {Implementé pipelines de pruebas automáticas con frameworks como Beautiful Soup, Selenium, Requests y PyTest para asegurar la calidad de los desarrollos.}
		\end{cvitems}
	}

	%---------------------------------------------------------
	\cventry{Científico e Ingeniero de Datos, \& Desarrollador} % Job title
	{Freelance} % Organization
	{Remoto} % Location
	{Ene. 2018 {-} Nov. 2023} % Date(s)
	{
		\begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
			\item {Desarrollé modelos de optimización matemática con algoritmos heurísticos para una startup FinTech, permitiendo decidir eficientemente portafolios individuales pero interdependientes para alrededor de 500 clientes.}
			\item {Implementé dichos modelos matemáticos en Python y Java, junto con herramientas ETL automatizadas que permitían al equipo de analistas ajustar los resultados según sus necesidades.}
			\item {Desarrollé páginas web utilizando React y otras tecnologías frontend para el grupo de investigación en Ingeniería Industrial (\href{https://copa.uniandes.edu.co/en/}{COPA}).}
			\item {Creé una solución de servidor web para la construcción y pruebas automáticas, desplegado en Azure con tecnologías de aprovisionamiento como entornos Conda en caché y artefactos de compilación, reduciendo los tiempos de construcción en un 40\%.}
			\item {Ofrecí charlas en UniAndes sobre Modelado Matemático, Arquitectura en la Nube, Machine Learning, NLP, ETL con Hadoop, Spark y Kafka, Business Intelligence con Google Looker Studio, entre otros temas.}
			\item {Brindé consultoría a equipos de Estrategia Empresarial en analítica de datos y herramientas de desarrollo de software como control de versiones con Git y Azure DevOps (Fondo Latinoamericano de Reservas).}
			\item {Migré proyectos grandes de Ciencia de Datos a control de versiones con Git, mejorando la colaboración y trazabilidad.}
			\item {Colaboré con una empresa de consultoría en el desarrollo e implementación de herramientas matemáticas para caracterizar y optimizar portafolios en el mercado bursátil colombiano (Quantil).}
			\item {Asesoré a una empresa de e-commerce en buenas prácticas de administración de bases de datos y optimización de consultas SQL (Frubana).}
			\item {Realicé consultoría en estrategia de mercado y tecnologías para la construcción de dashboards (AgroMobil).}
			\item {Brindé tutoría a estudiantes de pregrado y posgrado en Investigación de Operaciones, Estadística, Ciencia de Datos y Desarrollo de Software.}
		\end{cvitems}
	}

	%---------------------------------------------------------
	\cventry{Ingeniero de Software, Administrador de Sistemas, \& Asistente Graduado} % Job title
	{Universidad de los Andes (UniAndes)} % Organization
	{Híbrido remoto} % Location
	{Ene. 2021 {-} Jul. 2023} % Date(s)
	{
		\begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
			\item {Desarrollé páginas web (\href{https://copa-uniandes.github.io/PAD-web-tutorials/intro.html}{enlace}) para alojar el contenido de los cursos de analítica y desarrollo de software.}
			\item {Elaboré más del 80\% del contenido educativo, respaldado por tareas educativas y evaluaciones automáticas. El tiempo de calificación semanal se redujo de casi cinco horas a solo 10 minutos de revisión superficial.}
			\item {Desarrollé una solución cloud elástica para que cientos de estudiantes accedieran a entornos Jupyter predefinidos bajo demanda.}
			\item {Diseñé y aprovisioné toda la infraestructura en Azure, gestionando procedimientos organizacionales para obtener financiamiento.}
			\item {Mejoré continuamente la arquitectura y experiencia de usuario desde el lanzamiento.}
			\item {Actualmente doy soporte a más de 6 cursos con más de 100 estudiantes cada uno.}
			\item {Diseñé procesos de integración para nuevos asistentes de posgrado.}
			\item {Migré 3 proyectos de directorios compartidos a control de versiones con Git, reduciendo los conflictos de fusión en un 95\%.}
			\item {Impartí clases sobre temas de Matemáticas, Desarrollo de Software y Ciencia de Datos e Ingeniería a nivel de posgrado.}
			\item {Investigación y desarrollo de herramientas para optimización combinatoria avanzada, optimización estocástica y tecnologías de cómputo en la nube.}
		\end{cvitems}
	}

	%---------------------------------------------------------
	\cventry{Investigador Junior} % Job title
	{Investigación de Operaciones y Aprendizaje de Máquina (Prof.\ David Alvarez)} % Organization
	{Bogotá, Colombia} % Location
	{Ene. 2021 {-} Jul. 2021} % Date(s)
	{
		\begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
			\item {Investigué y desarrollé redes neuronales profundas para clasificación de imágenes (VGG16, Xception) en dispositivos embebidos como ESP32-CAM, Arduino UNO y Raspberry Pi.}
			\item {Modelé en 3D, imprimí y ensamblé un brazo robótico para una celda de pruebas.}
			\item {Desarrollé algoritmos de optimización para el problema de cinemática inversa de brazos robóticos, simulé el sistema en Unity y construí una celda de pruebas física y funcional integrando todas estas tecnologías en el contexto de gestión de inventario.}
		\end{cvitems}
	}

	%---------------------------------------------------------
	\cventry{Analista de Negocios, \& Ingeniero de Datos} % Job title
	{Intel Corp.} % Organization
	{Híbrido Remoto} % Location
	{Ene. 2020 {-} Jul. 2020} % Date(s)
	{
		\begin{cvitems}
			\item {Desarrollé y mantuve soluciones de bases de datos SQL Server para el seguimiento de ventas de PCs a nivel internacional, logrando reducir la complejidad de los datos en un 60\%.}
			\item {Implementé procedimientos de procesamiento de datos para recopilar información de ventas desde múltiples fuentes con esquemas variados, consolidando seis fuentes poco confiables en una sola fuente confiable.}
			\item {Desplegué múltiples servicios especializados tanto en infraestructura local como en Azure.}
			\item {Desarrollé visualizaciones y reportes en Power BI, dashboards web en Dash y hojas de cálculo en MS Excel, alineados con los KPIs de la organización.}
			\item {Implementé una solución OLAP para facilitar el manejo de datos, utilizando SSAS y trabajos SSIS para ETL eficiente. El tiempo dedicado a la entrada de datos se redujo de tres horas semanales a solo 10 minutos.}
			\item {Me desenvolví exitosamente dentro de una organización grande para completar proyectos altamente técnicos y desafiantes.}
			\item {Documenté procedimientos y diseñé procesos de integración para nuevos ingenieros y consumidores de datos.}
		\end{cvitems}
	}
\end{cventries}
