%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Other Activities}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cventries}

	%---------------------------------------------------------
	\cventry{Language learning} % Affiliation/role
	{Language Academy} % Organization/group
	{Colombia} % Location
	{Jul. 2022 {-} Present} % Date(s)
	{
		\begin{cvitems} % Description(s) of experience/contributions/knowledge
			\item {He estado dedicando tiempo al aprendizaje del idioma japonés.}
		\end{cvitems}
	}

	%---------------------------------------------------------
	\cventry{Enthusiast} % Affiliation/role
	{Software Development and Programming} % Organization/group
	{Where Available} % Location
	{Jan. 2017 {-} Present} % Date(s)
	{
		\begin{cvitems} % Description(s) of experience/contributions/knowledge
			\item {Dedico una parte significativa de cada día a actividades relacionadas con tecnología, experimentando constantemente con sistemas operativos, desarrollo web, herramientas de productividad para programación y hardware.}
			\item {Me apasiona el software de código abierto y contribuyo frecuentemente a proyectos en mi área de experiencia.}
			\item {Desarrollé mi \href{https://mantimantilla.github.io/}{sitio web personal} usando React.}
		\end{cvitems}
	}

	%---------------------------------------------------------
	\cventry{IKO Certified Instructor} % Affiliation/role
	{ChivorKite} % Organization/group
	{Boyacá, Colombia} % Location
	{May 2016 {-} Jan. 2018 } % Date(s)
	{
		\begin{cvitems} % Description(s) of experience/contributions/knowledge
			\item {Instruí a estudiantes en clases de kitesurf siguiendo las directrices y mejores prácticas de la IKO.}
			\item {Trabajo voluntario en La Guajira: colaboré instruyendo escuelas locales de kitesurf en procedimientos de seguridad estándar y métodos de enseñanza.}
			\item {Viajo frecuentemente en busca de condiciones climáticas ideales para practicar kitesurf.}
		\end{cvitems}
	}

	%---------------------------------------------------------
	\cventry{Charity} % Affiliation/role
	{Family/Own initiative} % Organization/group
	{Colombia} % Location
	{Apr. 2015 {-} Present} % Date(s)
	{
		\begin{cvitems} % Description(s) of experience/contributions/knowledge
			\item {Iniciativas de caridad en La Guajira: proyectos familiares para recolectar suministros y recursos financieros con el fin de construir instalaciones escolares y pozos de agua potable.}
		\end{cvitems}
	}

	%---------------------------------------------------------
	\cventry{Musical Instrument Practice} % Affiliation/role
	{Piano and Guitar} % Organization/group
	{In private} % Location
	{Aug. 2014 {-} Present} % Date(s)
	{
		\begin{cvitems} % Description(s) of experience/contributions/knowledge
			\item {Practico frecuentemente instrumentos musicales como una forma de expresión creativa.}
		\end{cvitems}
	}

	%---------------------------------------------------------
	\cventry{Lifelong Gymnast} % Affiliation/role
	{Dreamers Gymnastics} % Organization/group
	{Colombia} % Location
	{Jan 2001 {-} Present} % Date(s)
	{
		\begin{cvitems} % Description(s) of experience/contributions/knowledge
			\item {Medallista en competencias nacionales e intercolegiales de gimnasia.}
			\item {Principal fuente de actividad física y ejercicio.}
		\end{cvitems}
	}




	%---------------------------------------------------------
\end{cventries}
